\section{Client - Controller}

Die Controller-Klassen auf dem Client liegen im Package \enquote{client.controller}.

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[height=14cm]{img/systemparts/controller.pdf}
	\caption{Klassendiagramm zum Client - Controller}
	\label{fig:navigation}
\end{figure}

	\subsection{Package: map}

		\subsubsection{Klasse: MapController}

			Diese Klassen steuert den Fluss zwischen den einzelnen Komponenten und der anzeige der Karte.

%			\paragraph{Attribute}
%			\begin{description}
%				\itnl[MapView mapView] Eine Referenz zum MapView.
%				\itnl[MapModel mapModel] Eine Referenz zum MapModel.
%				\itnl[HeadUpController headUpController] Eine Referenz zum HeadUpController.
%				\itnl[OverlayController overlaycontroller] Eine Referenz zum OverlayController.
%				\itnl[RouteController routeController] Eine Referenz zum RouteController.
%			\end{description}

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[\underline{getInstance():MapController}] Gibt die Instance des MapController zurück.
				\itnl[onMapOverlayImageChange(BufferedImage):void] Ändert  das  Kartenbild in MapView.
				\itnl[onRouteOverlayImageChange(BufferedImage):void] Ändert das Routen Bild in MapView.
				\itnl[onDeletePoint(DisplayCoordinate):void] Löscht einen Punkt auf der Karte.
				\itnl[onCreatePoint(DisplayCoordinate):void] Erstellt einen Punkt auf der Karte.
				\itnl[onLongPressPoint(DisplayCoordinate):void] Entscheidet ob ein Punkt erstellt wird oder Informationen über einen Punkt angezeigt wird.
				\itnl[onShift(DisplayCoordinate):void] Entscheidet ob die Karte verschoben wird oder ein Punklt gelöscht wird.
				\itnl[containsWaypoint(DisplayCoordinate):void] Prüft, ob in einem Radius um den angegebenen Punkt herum, ob ein Wegpunkt ausgewählt wird.
				\itnl[onZoom(float, DisplayCoordinate):void] Vergrößert die Karte auf einen bestimmten Punkt hin.
				\itnl[onZoom(float):void] Vergrößert die Karte auf den zentralen Punkt.
				\itnl[onLockUserPosition():void] zentriert die Karte auf die Benutzer Position.
				%\itnl[onPositionChange(Coordinate):void] Entscheidet ob die Karte verschoben wird wenn der benutzer sich bewegt.
				%\itnl[onCompassChange(double):void] Dreht den Benutzer Pfeil.
				%\itnl[refreshActivePOIcategoriesOnMap():void] Benachrichtigt die MapModel, dass ein neue aktive POI kategorie hinzugefügt wurde und aktualisiert werden muss.
			\end{description}

	\subsection{Package: overlay}

		\subsubsection{Interface: RouteListener}
			Wird von Klassen implementiert, die sich beim RouteController als Beobachter der Route anmelden.

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[onRouteChange(RouteInfo):void]
					Wird auf den dieses Interface implementierenden Beobachtern aufgerufen, wenn die aktuelle Route verändert wurde.
			\end{description}
	
		\subsubsection{Klasse: HeadUpController}
			Diese Klasse steuert die statischen Elemente die auf dem Display angezeigt werden.

%			\paragraph{Attribute}
%			\begin{description}
%				\itnl[MapController mapController] Eine Referenz zum MapController.
%				\itnl[HeadUpView headUpView] Eine Referenz zum HeadUpView.
%			\end{description}

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[\underline{getInstance():HeadUpController}] Gibt die Instance des MapController zurück.
				\itnl[showOptions():void] Zeigt die Optionen.
				\itnl[zoomInOneLevel():void] Vergrößert die Karte um ein Level.
				\itnl[zoomOutOneLevel():void] Verkleinert die Karte um ein Level.
				\itnl[toggleNavigation():void ] De-/ Aktiviert die Navigation.
				\itnl[setPiktogram(Turn):void] Ändert das Piktogram.
				\itnl[setNavigationsText(Turn):void] Ändert den Text der Navigation.
				\itnl[setSpeed(double):void] Ändert die angezeigte Geschwindigkeit.
				\itnl[setWayToGo(int):void] Ändert die \enquote{Weg noch zu Laufen} Anzeige.
				\itnl[setWayPassed(int):void] Ändert die \enquote{Gelaufener Weg} Anzeige.
				\itnl[setTimeToGo(double):void] Ändert die \enquote{Zeit bis zum Ziel} Anzeige.
				\itnl[setTimePassed(int):void] Ändert die \enquote{Vergangene Zeit} Anzeige.
				\itnl[showUserPositionLock(boolean):void] Wechselt zwischem dem gesperrten Symbol und ungesperrten Symbol.
			\end{description}

		\subsubsection{Klasse: OverlayController}
			Diese Klasse steuert die Anzeige des PullUp Menüs.

%			\paragraph{Attribute}
%			\begin{description}
%				\itnl[PullUpView content] das derzeitige PullUp Menü.
%			\end{description}

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[\underline{getInstance():OverlayController}] Gibt die Instance des OverlayController zurück.
				\itnl[showPOIInfo(POI):boolean] Zeigt die POI Informationen auf Grund eines POI an.
				%\itnl[showText(String):boolean] zeigt einen einfachen Text an.
				\itnl[showFavorite():boolean] Zeigt das Favoriten Menü an.
			\end{description}
			
		\subsubsection{Klasse: RouteMenuController}
			Greift auf die aktuelle Route im Model zurück und stellt anderen Komponenten Informationen über diese über einen Listener zur Verfügung. Kommuniziert außerdem mit View und Model.

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[\underline{getInstance():RouteMenuController}]
					Gibt eine Instanz des RouteControllers zurück. Der Constructor ist private.
				\itnl[registerRouteListener(RouteListener):boolean]
					Ermöglicht es anderen Objekten, die das Interface RouteListener implementieren, sich als Beobachter anzumelden. Beobachter werden über Änderungen an der Route verständigt.
				\itnl[addRouteToFavorite(RouteInfo, String):boolean]
					Fügt eine Route aus einer Route den Favoriten hinzu.
				\itnl[addLocationToFavorite(Location, String):boolean]
					Fügt eine Location aus einer Route den Favoriten hinzu.
				%\itnl[-notifyAllRouteListeners()] Private. Wird bei Änderungen an der Route aufgerufen. Sendet Informationen zum aktuellen Stand der Route an alle Beobachter.
			\end{description}

			Die folgenden Methoden werden unmittelbar an das aktuelle Route-Objekt (siehe \ref{ref:route}) weitergeleitet:

			\begin{description}
				\itnl[\m{setActivateWaypoint(Waypoint):boolean}]
				\itnl[\m{resetActiveWaypoint():boolean}]
				\itnl[\m{moveActiveWaypointInOrder(int):boolean}]				
				\itnl[\m{addWaypoint(Coordinate):boolean}]
				\itnl[\m{addRoundtrip(Coordinate, Profile, int length):boolean}]
				\itnl[\m{addRoute(RouteInfo):boolean}]				
				\itnl[\m{moveActiveWaypoint(Coordinate):boolean}]
				\itnl[\m{deleteActiveWaypoint():boolean}]					
				\itnl[\m{revertRoute():void}]
				\itnl[\m{resetRoute():void}]
				\itnl[\m{optimizeRoute():void}]
				\itnl[\m{containsCoordinate(Coordinate):boolean}]			
				\itnl[\m{replaceFullRoute(Route):void}]
					Ersetzt das aktuelle Routenobjekt.		
			\end{description}

		\subsubsection{Klasse: FavoriteMenuController}
			Diese Klasse stellt die Schnittstelle zwischen dem FavoriteMenuView, dem RouteController und dem FavoritesManager dar.

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[\underline{getInstance():FavoriteMenuController}] Gibt die Instance des FavoriteController zurück.
				\itnl[getFavoriteRoutes():List<RouteInfo>] Gibt alle favorisierten Routen zurück.
				\itnl[getFavoriteLocations():List<Location>] Gibt alle favorisierten Locations zurück.
				\itnl[deleteRoute(int):boolean] Entfernt eine Route aus den Favoriten.
				\itnl[deleteLocation(int):boolean] Entfernt eine Location aus den Favoriten. 
				\itnl[appendFavoriteRouteToRoute():void] Fügt eine favorisierte Route der aktuellen Route hinzu.
				\itnl[appendFavoriteLocationToRoute():void] Fügt eine favorisierte Location der aktuellen Route hinzu.
			\end{description}

		\subsubsection{Klasse: POIMenuController}
			Diese Klasse stellt Informationen des POIManager bereit.

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[\underline{getInstance():POIMenuController}] Gibt die Instance des POI Controller zurück.
				\itnl[requestAllActiveCategories():int[]] Liefert alle aktiven POI-Kategorien zurück.
				\itnl[addActiveCategory(int):void] Fügt eine Kategorie der Liste der aktiven Kategorien zurück.
				\itnl[removeActiveCategory(int):void] Entfernt eine Kategorie aus der Liste der aktiven Kategorien.
			\end{description}

		\subsubsection{Klasse: SearchMenuController}
			Diese Klasse steuert den Fluss zwischen SearchView und POIManager.

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[\underline{getInstance():SearchMenuController}] Gibt die Instance des SearchMenuController zurück.
				\itnl[requestSuggestionsByAddress(Address):List<Location>] Gibt Vorschläge zu einer Adresse zurück.
				\itnl[requestSuggestionsByText(String):List<Location>] Gibt Vorschläge zu einen Freitext zurück.
			\end{description}
							
		\subsubsection{Klasse: POIInfoController}
			Diese Klasse steuert den Fluss zwischen SearchView und POIManager.

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[\underline{getInstance():POIInfoController}] Gibt die Instance des POIInfoController zurück.
				\itnl[addPOIToFavorites(POI):void] Fügt einen POI zu den Favoriten hinzu.
				\itnl[addPOIToRoute(POI):void] Fügt eine Route zu den Favoriten hinzu.
			\end{description}
			
	\subsection{Package: options}

		\subsubsection{OptionController}
			Die Klasse gibt die im OptionView veränderten Variablen an den im Androidsystem vorhandenen PräferenzenManager weiterleitet.

			\paragraph{Methoden}
			\begin{description}
				\itnl[\underline{getInstance():OptionController}] Gibt die Instance des OptionController zurück.
				\itnl[onCreate():void] Ruft den aktuellen Stand der Optionen ab und gibt es an den OptionenView weiter.
				\itnl[onClose():void] Sichert den Stand der Optionen beim Verlassen des Menüs.
				\itnl[changeValue(String, Object):void] Ändert den Wert einer bestimmten Variablen.
			\end{description}
